import Question from "../../core/models/Question";

export const questions: Question[] = [
  {
    question: "Quel est l'ordre des épisodes I, II et III ?",
    answers: {
      A: "Un Nouvel espoir, L’Empire contre-attaque, Le Retour du Jedi",
      B: "La Menace fantôme, L’Attaque des clones, La Revanche des Sith",
      C: "La Menace fantôme, L'Empire contre-attaque, La Revanche des Sith",
      D: "Star Wars I, Star Wars II, Star Wars III",
    },
    goodAnswer: "B",
  },
  {
    question: "Quel est le vaisseau mythique piloté par Han Solo ?",
    answers: {
      A: "Le Destroyer Impérial",
      B: "Le Titanic",
      C: "Le Faucon Millénium",
      D: "Le Razor Crest",
    },
    goodAnswer: "C",
  },
  {
    question: "Quelle est la race de Chewbacca ?",
    answers: {
      A: "Ewok",
      B: "Tauntaun",
      C: "Wookiee",
      D: "Gungan",
    },
    goodAnswer: "C",
  },

  {
    question:
      "Sur quelle planète Luke Skywalker rencontre-t-il Yoda pour la première fois ?",
    answers: {
      A: "Coruscant",
      B: "Dagobah",
      C: "Yavin IV",
      D: "Tataouine",
    },
    goodAnswer: "B",
  },
  {
    question: "Les sabres lasers fonctionnent grâce à ?",
    answers: {
      A: "Un Diamant",
      B: "La Force",
      C: "4 Piles AA",
      D: "Un Cristal",
    },
    goodAnswer: "D",
  },
  {
    question: "Quel est l'ordre 66 ?",
    answers: {
      A: "L'ordre qui vient après l'ordre 65",
      B: "L’ordre donné aux clones de tuer tous les Jedi",
      C: "L’ordre donné aux rebelles de détruire l’Étoile Noire",
      D: "L’ordre donné aux clones de libérer Anakin et Padmé sur la planète Géonosis",
    },
    goodAnswer: "B",
  },
  {
    question: "Qui interprète le Mandalorian dans la série du même nom ?",
    answers: {
      A: "Pedro Pascal",
      B: "Andy Serkis",
      C: "Mark Hamill",
      D: "Ewan McGregor",
    },
    goodAnswer: "A",
  },
  {
    question: "Pourquoi Mace Windu possède t-il un sabre laser violet ?",
    answers: {
      A: "Le violet est le mélange entre le bleu (associé aux Jedis) et le rouge (associé aux Siths)",
      B: "Car le violet signifie le pouvoir et le luxe",
      C: "C'est une demande personnelle de Samuel L. Jackson à George Lucas",
      D: "Le sabre violet est utilisé par le garde du temple Jedi",
    },
    goodAnswer: "C",
  },
  {
    question: "Dans la Guerre des clones, à partir de quel personnage les clones sont-ils créés ?",
    answers: {
      A: "Jango Fett",
      B: "Boba Fett",
      C: "Général Grevious",
      D: "Ahsoka Tano",
    },
    goodAnswer: "A",
  },
  {
    question: "Qui est de la même espèce que Grogu ?",
    answers: {
      A: "Jar Jar Binks",
      B: "Jabba le Hutt",
      C: "R2-D2",
      D: "Yoda",
    },
    goodAnswer: "D",
  },

];
